[港台友好]台灣民眾募集約300萬物資已全面進場

多謝台灣民眾
以後邊條一毛再分化港台
我立刻屌佢老母
當然個邊會有反香港既人係到
但都唔係主流意見
當中仲有好多一毛
正如你會唔會覺得愛黨力個D代表香港人呀???

香港人唔會忘記台灣人既恩德
有機會會報答返你地

祝願香港台灣兩地平安萬福
民主長存

遲來的大會報告

很抱歉讓各位久等了，明天就是929全球撐香港的遊行活動，我們在八月發起的送物資挺香港活動，工作也告一段落了，想跟各位說明一下。

其實在八月開始募集物資前，我們的「團隊」基本上只有兩三個人，換句話說我根本沒有確定人力，就意外開始了一項大工程。很幸運的是，有許多朋友在活動起跑後主動提出很多協助，而且包含台港兩地協助此次行動的大約二、三十人，從買貨、理貨、送貨、前線分貨等等工作，都是無償付出，這點真的超級感謝大家。這種眾人一心的感覺，會讓人相信社會仍有希望。

好，講一下我們的成果。這次的募集行動，我們只有在最初的七天開放代購，但因為台灣民眾的熱血實在超乎想像，所以在短短一週內就湧入了超過167萬的代購款項，這點令我們非常惶恐，因為我們最怕的就是有錢卻買不到物資。很幸運的是，有朋友介紹了一個非常特別的買貨管道給我們，因為賣家非常認同香港示威民眾的訴求，所以願意將他們手上的貨優先扣下來給我們大批採購，而且價格很感人，所以我們最終順利將代購金額消耗完畢。（也因為這樣，請恕我們無法公開這群賣家身份）

此外，也有很多民眾主動捐贈物資到我們的集貨點來，這些數量也蠻龐大的。我想特別提一個人，就是當年也力挺苗栗大埔張藥房的藝術家劉宗榮。他將自己大部分作品義賣掉，所得款項全部拿去買物資，並委由我們這邊送到香港。光是他個人，就捐了超過30萬的物資；而他其實只是個很窮的藝術家。

不管是代購還是直接捐物資，這次行動中我們看到非常多口袋裡根本沒什麼錢的朋友，盡自己最大的力量想要幫助香港，讓團隊中許多人非常感動。事實上，有些朋友我們判斷他們經濟能力不佳的，我們會盡力勸他們捐少一點，大家量力而為即可。

代購的部分加上直接捐贈的物資，我們評估成功送到香港的物資量，總額應該介於250～300萬之間，而這事實上還只是我們單單一個點，在兩週以內募集的物資量。若將台灣其他物資點、獨行俠也算入的話，相信成功送到香港的總物資量應該蠻可觀的。

今天有許多媒體都報導香港海關嚴格審查台灣旅客隨身行李、托運行李的事情，說是要避免「戰略物資」被送進香港。報導稱，有台灣旅客嘗試通關時被抓了。

事實上，這兩個月來香港情勢一直在轉變。幾乎三天兩頭就有消息說海關要嚴加控管，物資很可能無法順利抵港了。因此，我們的買貨、送貨節奏、方式必須不停調整，避免民眾的愛心被浪費。所幸，我們可以很肯定地說，我們手中的物資幾乎「全數抵港」，而且九成以上肯定都到了抗爭的最前線，這點是我們可以確定的，請大家放一萬兩千個心都不為過。

下列的清單，是我們最終成功送到香港的物資明細，供各位參考。要特別說明的是，包含安全帽、生理食鹽水等部分我們原先沒有承諾要運送的物資，我們都委由其他夥伴協助處理了，也可能會有一些極少量的物資我們在理貨時沒有統計到，所以如您在清單中沒有看到自己捐贈的物資，還請您見諒，因為這裡列上的，是我們確保最後有送到香港前線的量。

可以公開的部分，我就說到這。目前我們團隊仍持續以自己的方式在為港人加油，也呼籲明天大家能一起站出來，或用更多方式協助香港朋友們一起爭取民主與自由。

最後，最應該感謝的是一路上提供協助的香港朋友，願意信任我們，並且協助我們將物資送達前線。也謝謝仍在抗爭路上的所有香港人，你們做的一切讓台灣學到很珍貴的一課，今日香港，明日台灣，願這場抗爭能圓滿落幕。

抵港物資清單
==
防毒面具類 1381（個）
3200 x 428
6200 x 583
6501QL x 10
6502QL x 10
6502 x 220
6700 x 13
6800 x 115
7501 x 2

濾毒罐類 4634（組）
6001 x 50
6003 x 727
6006 x 2737
60926 x 100
3311K x 1020

濾棉類 8446（對）
5N11 x 6071
5P71 x 1310
2091 x 345
2096 x 107
2097 x 297
2297 x 154
7093 x 162

濾蓋類 3551（個）
502 x 24
501 x 3527

其它
6885（面罩濾片） x 45
GG501 （護目鏡） x 133
其他護目鏡 x 68
足球護脛 x 70
雨衣 x 210

註ㄧ：
其實我們九成以上的物資早在八月底九月初就抵港，之所以拖延到現在才公開說明，一來是不希望拖累其他也在運送物資的人，所以我們從不受訪，說得越多能做的事情就越少。二來是因為我們手上有少量尾款（其實不到一萬元），猶豫很久不確定要買些什麼，所以多拖了一些時間。
現在的局勢是，看來香港海關越扣越緊，我們評估不推薦大家再自行嘗試帶貨，所以才選在現在公開說明。
註二：
許多朋友在捐贈物資時，有寫上為香港加油的小卡片，我們也都一併送到港人手上了，你們的祝福他們都有收到，謝謝各位。

#光復香港
#時代革命

唔單止，我地要更加向印度、日本、歐美r funding

全世界爭取民主人民聯合起來!!!

多謝

有PTT AC既朋友仔
幫手去PTT多謝佢地一聲

thank you

多謝台灣

推

多謝台灣人 點解冇人講

多謝台灣的朋友

畢業僑生幫推

防彈眼鏡

推，感動

多謝台灣！

港台一家親

多謝你地

多謝台灣既有心人

台灣 朋友 感謝

感動

台灣人多謝你們

多謝台灣人

物資已經全面準場

港台友好

多謝 但呢排要小心啲
海關check台灣旅客好嚴

咁大批好易俾黑警扣起

300萬新台幣，不過都係鉅款
台灣人要加油唔好俾韓草包選到

push

多謝哂

齊裝
101你衝唔衝？

感謝

多謝你地
多謝台灣

多謝各位支持香港既人

公民社會互助快過藍綠黨政人士多多聲

we connect

多謝你地😭😭🙏🏻

辛苦巴打

多謝台灣手足

多謝你地
錢唔係最重要，換到物資運入黎真係好神

終於明白, 日本幫孫中山果陣咩感覺

感謝台灣

推左先

多謝台灣朋友
得人恩果千年記

萬二分感謝台灣朋友🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

仲有五毛日日狙擊臺灣兄弟!

謝謝台灣
謝謝你們

痴線

respect to taiwan

[twitter懶人包]全部同我入泥！！！

Tui

最近半年台港大家都互相尊重同扶持

謝謝台灣的朋友不要投韓國瑜

唔好太揚
黑警掃場一陣

推 謝台灣人

感謝台灣

10.1唔洗圍狗屋 我地要對準政權啊
（黃大仙有支共政協議員）
行動詳情可以入下面個post睇睇
麻煩大家幫手推

[10.1行動篇] 國殤日 參考烏克蘭 對準政權 光復香港 時代革命

感激不盡

Push.

感激

[member]樓主小心奸人亂事呀[/member]

大愛台灣

感謝台灣人民

台灣人真係好好

多謝台灣朋友

感謝台灣人
港台友好

Tks Taiwan

多謝，辛苦晒

多謝香港人嘅努力
同埋國際社會對民主嘅支持

謝謝你們

呢條撚樣我一早block左

好多謝台灣既朋友

今日係台灣聽到香港同胞，第一次覺得同胞呢個詞唔係難聽過粗口，而係咁溫喛

香港他日立到國定必百倍還返恩俾台灣同胞

無言感激

窩艾歹丸~~~~~

直接SD個PO比佢地睇

公民社會成熟既地方
不嬲互助程度快好多

如果支那有咩事
真係只能靠黨
民間團體得好少真係做到野

多謝台灣兄弟姊妹呀
we connect

10.1 賀佢老母

佢FB公開得貼出黎即係唔驚
我就轉貼架者

感謝台灣
港台友好

感謝台灣朋友

錢其實我地大把，係要物資要武器

唔該你地啦
PTT而家冇得開AC

有政黨背景既612 基金米一撚樣

多謝台灣手足
今日滴水之恩日後定當湧泉相報

Taiwan No.1

謝謝台灣朋友

港台是一家

邊度有得拎

我係台灣人呀hi

同問

hana j 條仆街死出黎分化未

推！

Taiwan no 1 !

唔好太揚

多謝台灣朋友

Btw 散左去邊！ ？

小心阿 唔好黃左個點

小心處理，希望落到前線手

多謝所有有心既台灣朋友

多謝台灣🇹🇼

台灣最美的景色是人

推 五大訴求 缺一不可 自衛反擊 927 新屋嶺義士集會 928添馬集會 929全球反共大遊行 930全民三罷賀國慶 10月1國殤日 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 勿忘721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲

落到場就見到

非常感謝台灣

多謝台灣

612
721
831
新屋嶺集中營

感謝臺灣
好人一生平安心安

點入到海關咁勁

外國勢力介入

台灣人辛苦了 感激不盡！！

感謝 台灣

Pish

台灣人真係捐左好多物資俾我地

利申 去過台灣運物資翻黎

thankyou

大家幫手推下行動Post !!!!!

聽日三罷！

[緊急]9.30三罷！同我推上熱門！

［930 三罷 ］拎左少量文宣比大家

聽日三罷呀

9.30「Pepe和你拖」人鏈行動 19：30

台灣朋友們謝謝你們，真的不懂講甚麼話眼淚已經在流

謝謝台灣

台灣人係香港嘅好朋友

我地係命運共同體

台灣朋友
以前會笑台仔，宜家知錯了
我愛台灣人

502居然得24對 真係咁非主流？

多謝台灣。

感謝台灣的朋友

多話台灣朋友

謝

美港台連成戰線對準支那

多謝tw

以後多的去台灣旅行。

開到開post會唔會俾黑警mon post狗起底

真心 好感動

推 多謝台灣人

下次可唔可以借架f16黎

下次去旅行一定去台灣 我愛台妹台仔

多謝台灣朋友！
台港永遠一家

感謝你們！

感謝台灣，不忘母校

永誌不忘

多謝台灣人民